中大調查：《蘋果》成業界三冠王 總體閱讀率更佔54.7%

感謝讀者加持！助《蘋果》成業界三冠王！

中大傳播與民意調查中心就使用不同新聞媒體的習慣進行調查，數據顯示無論是印刷版、網上版還是移動版（App），《蘋果日報》讀者的佔有率都是業界中的No.1，總體閱讀率更佔54.7%。

在此感謝讀者的信任，《蘋果日報》定必緊記傳媒對社會的責任，即使面對極權無理打壓，亦無忘報道真相初心，與讀者一同守護公眾知情權。

中文大學新聞與傳播學院教授蘇鑰機引用中大傳播與民意調查中心數據，於《明報》撰文分析讀者使用不同新聞媒體的印刷版、網上版及移動版的走勢。結果顯示，《蘋果》移動版的讀者份額最高，即最多人經移動裝置應用程式（app）閱讀《蘋果日報》，有41.4%，反映《蘋果日報》成功轉型；《蘋果》印刷版和網上版同樣佔頗高份額，分別有21%和25.7%，總體閱讀率有54.7%，四項數值都在同業中大幅領先。

在收費報紙類別，第二位是《東方日報》，其印刷、網上、移動版本讀者份額分別佔20.9%、11.1%、16.9%，總體讀者份額34.2%，與其他報紙一樣明顯以印刷版為主。《明報》的3個版本分佈較為平均，印刷、網上、移動版分別佔8%、5.5%和6.4%，總體讀者份額有14.7%，佔收費報紙類別第三位，仍以印刷版比例略高。免費報紙的讀者幾乎都來自印刷版，除了《頭條日報》有少量移動版讀者。

分析續指，收費報紙中，《蘋果日報》和《南華早報》不同版本的讀者重複度最高，其讀者不少都看超過一個版本。《經濟日報》、《星島日報》和《信報》的讀者較多只看某一個版本。免費報紙以《頭條日報》重複度較高。

蘇鑰機引用數據推測，2010年常看印刷收費報的人佔63.5%，2019年只剩下42.3%，料再過10年後可能會跌穿20%。以《蘋果日報》為例，純看其印刷版的讀者，由2010年佔其整體讀者24.5%，跌至去年8.4%，可以肯定印刷報紙會繼續走下坡，但短期內仍存在。

他補充，疫症打擊印刷報銷售，取閱免費報的人減少，大眾更疏離印刷報，以後「報紙」的意義或改寫；電子版逐漸成為大趨勢，當中移動版已成主流，《蘋果日報》、網媒「香港01」和「立場新聞」冒起是較明顯的例子，移動版的讀者比例由2013年約四成，升至2019年超過七成，他相信未來會升至八成或以上，人們亦會逐漸認同優質網上資訊是需要付費，此轉變有利於網上版和移動版的發展。

《蘋果》總編輯羅偉光表示，感謝讀者支持，面對傳媒困難的經營環境，會投入資源精益求精做好內容。過去一年《蘋果》轉行訂閱制，希望可以爭取更多訂戶。

證明紅報收中共幾多錢先頂得住

結果顯示，《蘋果》移動版的讀者份額最高，即最多人經移動裝置應用程式（app）閱讀《蘋果日報》，有41.4%，反映《蘋果日報》成功轉型；《蘋果》印刷版和網上版同樣佔頗高份額，分別有21%和25.7%，總體閱讀率有54.7%，四項數值都在同業中大幅領先。

巴打心水清

但冇廣告
幾時可以發大黃圈支持蘋果

良心媒體其實都要分散投資

無廣告真係好難搞

但係窮到咁

我覺得佢都係要落埋廣告

最想佢改善財經版

推